英國朋友：呢度d中學教師先搵22-25k港紙，做乜鳩香港咁高人工？

諗諗下又係
香港CM 23k起薪 GM 30k
係世界其他地方如英國美國 做中小教師係中產都上唔到 收入低過渣火車渣uber
英國物價高過香港 起薪仲低香港一截
做乜鳩香港做教師可以做到5,60k月薪
係咪因為香港人多？

因為香港就係咁唔公平既社會

又批鬥

因為香港老師要做既野多好多又要家教會， 又要識齊中英文普通話， 考普通話， 最重要係冇乜人入行， demand and supply

你不如話d補習天王連薪幾千萬， 英美都唔會有補習天王啦

真心唔明
你話做三行起樓呢d 可能需求問題
香港而家又唔係特別多細佬
我地兩個都諗唔明點解叫價高成咁

係香港班藍領特別低人工
可能保安仲高人工

老細 佢多左粒魚蛋wo

即係巴打覺得中學老師叫價高係因為少人入行？
咁之前新聞點解又話太多教育文憑已飽和乜乜柒柒

香港教師工作量的確大

咁講起 香港仲有特別低人工既IT
英國新入職IT狗都高過25k

IT狗又係要識幾百樣野 但開你14k

我都明香港人睇唔起IT
但其實外國都笑IT狗nerdy 好似d電視劇it crowd silicon valley咁
係唔知點解人工特別低

但教師高過英美，又好似講唔通喎

Mr White

on9魚蛋論
重視教育有咩問題
(雖然理想與現實)

巴打 真心想知點解叫到咁高價者
唔係話扣佢人工
再者 如果真係呢行真係叫得過高 呻下有咩所謂
唔通班屌班高官人工高又魚蛋咩

藍領好似大部分都過2萬
求其一個雜工1日冇1000都800。

不如你講下點解教育唔值咁高
你係覺得本身老師唔值咁高
定係而家做緊教畜兜友唔值咁高

唔抵得，又覺得自己夠料嘅話，咪入行做囉
自由市場

利申：準備離開

工作量

我睇法係由制度睇香港唔係太重視教育（垃圾填鴨式）
教育理念又唔係特別先進 （唔係北歐等）
講課外活動比英美更少（英美老師帶團出國一年兩三次、更加未計平時帶戶外活動，香港鼓勵坐係班房聽書）
我諗到既只有改簿workload 重 同要睇堂之類既壓力
但外國人都要evaluation
咁點解呢行係香港特別吃香？計工種平均比世界各地高？ 請指教

香港地，小朋友嘅錢就最易賺

香港式教育點同歐美教育
功課量都唔同啦

利申
覺得香港教育係垃圾

唔算係老師人工高
而係教育制度成本高啫

英國住屋幾錢

人地評論下=唔抵得？
哩類post 一定有人話唔抵得咪去囉
即係同班廢老咁你地話香港唔好咪走囉

英國物價其實已經同香港差唔多

香港教畜十個有九個都唔值20k

因為要兼職埋洗腦師, 唔係邊有下一個蝗代

cm＝文憑教師
gm＝學位教師
但聽聞基本上只係睇運 因為周街都係degree
gm學校有位就請gm 無位就請cm

因為腥港有專科霸權

香港不嬲都係垃圾職業返生既好地方

英國城市區d野仲貴d (除非你下下去poundland)

但講樓價2018年 英國樓平均都係22-26萬英鎊(220-250萬港紙左右)
香港平均樓價最少有冇x2?

因為你香港物價K型囉，頂你住屋貴到完全唔合理。
講真，醫護，救生員，教師都有人眼紅人地人工高，覺徥人地唔值，性價比咁高，你唔去入行？

唔Poundland 都有lidl aldi iceland coop 啦，何況同樣嘅價錢英國嘢嘅質素一定好過香港
真係貴嘅咪又係得London

樓價係英國嘅二線城市黎講 兩球半三球係講緊三四房semi-detached house
香港錦繡花園850 尺1100 萬都唔得啦

因為英國有national insurance/pension

唔係mpf

應該所有職業都劃一跟政府ACO薪級表跳point

做上去唔止5,60k
做教師都年薪成球真係
香港真係同政府連得嘅工就高薪

外國醫生起薪都少好多啦
係香港低既特別低，高既都特別高得誇張
所以香港堅尼系數咁離譜，世界第一

所以香港樓價真係痴左線

香港份糧去其他地方駛就真心好用

香港教書包埋條命，你英國個邊包唔包？

社工都唔值佢個價啦

重未計英國NHS 睇醫生所有嘢都唔駛錢，除左NHS England 18 至60 歲要俾藥錢
大病好似生cancer 化療藥重可以有豁免
所有手術e.g. 搭橋，切走個膽 全部唔收你錢

唔係做老師未必會明
但我又唔敢講d老師一定明其他工有幾大壓力或workload
我覺得無得咁比較

因為老師係公墓園
係人都知香港政府水魚錢最易呃
你又唔問下點解EO飽和貼下郵票就收四萬幾
工程圍標係人都知
紅綠燈裝個八達通又話洗幾十億
係街起個涼亭都話幾百萬
創科局乜撚都無做過，D官嘅RP公司一年就分走哂五百億
黃錦星整乜撚野四電一腦，又比RP公司玩獨市，fat到仆街

有能力，讀到小小書嘅都走去呃鳩政府
呃鳩其他香港人錢
This is Hong Kong.

你覺得而家中學老師年資長少少都高過大學lecturer好正常
仲要lecturer學歴要求高過中小學教師
人地都係講其他地方有機會offer太高人工又俾你講成魚蛋論

香港有半席教師